【兔迷】兔兔飲食注意! +菜類選擇 !!

乾草(hay)

兔兔需要無限Hay, 所以給兔子無限Hay，可以把不同hay 混合一起，給牠們一些變化，例如：2/3Timothy Hay 和1/3 Oat Hay 或 Orchard grass或brome Hay。會更加好吃。

有葉的菜 (Leafy greens)

每天每2磅的兔子吃一杯滿(1 packed cup per 2 lbs of body weight per day)，例如：一隻4磅的兔子每天吃兩杯。每天給3款不同菜令味道更好吃。所有蔬菜要清洗及擦洗好才給兔子吃。

Leafy Greens I (因為oxalic acid 較高，要經常調動和 3款內只選1款就夠。):
- Parsley
- Spinach
- Mustard greens
- Beet greens
- Swiss chard
- Radish tops
- Sprouts (from 1 to 6 days after sprouting, sprouts have higher levels of alkaloids)

Leafy Greens II (oxalic acid低的):
- Chinese leafy vegetables (中國菜- 有葉的)
- Arugula
- Carrot tops
- Cucumber leaves
- Endive
- Ecarole
- Frisee Lettuce
- Kale (all types)
- Mache
- Red or green lettuce
- Romaine lettuce
- Spring greens
- Turnip greens
- Dandelion greens
- Mint (any variety)
- Basil (any variety)
- Watercress
- Wheatgrass
- Chicory
- Raspberry leaves
- Cilantro
- Radicchio
- Bok Choy
- Fennel (the leafy tops as well as the base)
- Borage leaves
- Dill leaves
- Yu choy

無葉的菜(Non-leafy vegetables)

每天每2磅的兔子吃一湯匙(1 tablespoon):

- Carrots
- Broccoli (leaves and stems)
- Edible flowers (roses, nasturtiums, pansies, hibiscus)
- Celery
- Bell peppers (any color)
- Chinese pea pods (the flat kind without large peas)
- Brussel sprouts
- Cabbage (any type)
- Broccolini
- Summer squash
- Zucchini squash

水果 (Fruits)

每天每2磅的兔子吃一茶匙(1 teaspoon)

NOTE: unless otherwise stated it is more nutritious to leave the skin on the fruit (particularly if organic), just wash thoroughly. IF you are in doubt about the source of the fruit and you are concerned about chemicals in the skin, then remove it.

- Apple (any variety, without stem and seeds)
- Cherries (any variety, without the pits)
- Pear
- Peach
- Plum (without the pits)
- Kiwi
- Papaya
- Mango
- Berries (any type)
- Berries (uncooked)
- Pineapple (remove skin)
- Banana (remove peel; no more than about 2 1/8 inch slices a day for a 5 lb rabbit…they LOVE this!)
- Melons (any – can include peel and seeds)
- Star Fruit
- Apricot
- Currants
- Nectarine

下面繼續......

What are the basics of a good house rabbit diet?
A rabbit’s diet should be made up of good quality pellets(兔糧), fresh hay (timothy or other grass hays), oat hay, water and fresh vegetables. Anything beyond that is a “treat” and should be given in limited quantities.

What makes a good pellet(兔糧)?
Pellets should be fresh, and should be relatively high in fiber (18% minimum fiber). Do not purchase more than 6 weeks worth of feed at a time, as it will become spoiled. Pellets should make up less of a rabbit’s diet as he or she grows older, and hay should be available 24 hours a day. Alfalfa pellets are fine for younger rabbits but timothy pellets are preferred for older rabbits.

What quantities of food should I feed babies and “teenagers”?
Birth to 3 weeks–mother’s milk
3 to 4 weeks–mother’s milk, nibbles of alfalfa and pellets
4 to 7 weeks–mother’s milk, access to alfalfa and pellets
7 weeks to 7 months–unlimited pellets, unlimited hay (plus see 12 weeks below)
12 weeks–introduce vegetables (one at a time, quantities under 1/2 oz.)

What quantities of food should I feed young adults? (7 months to 1 year)
introduce timothy hay, grass hay, oat hay, and other hays; decrease alfalfa
decrease pellets to 1/2 cup per 6 lbs. body weight
increase daily vegetables gradually; make sure your rabbit can tolerate
fruit daily ration no more than 1 oz. to 2 oz. per 6 lbs. body weight (because of calories)

What quantities of food should I feed mature adults? (1 to 5 years)
Unlimited timothy, grass hay, oat hay, other hays including brome, Bermuda, etc.
1/4 to 1/2 cup pellets per 6 lbs. body weight (depending on metabolism and/or proportionate to veggies)
Minimum 2 cups chopped vegetables per 6 lbs. body weight; always introduce vegetables and greens slowly to make sure your rabbit can tolerate
fruit daily ration no more than 2 oz. (2 TBL) per 6 lbs. body weight.

What quantities of food should I feed senior rabbits? (Over 6 years)
If sufficient weight is maintained, continue adult diet
Frail, older rabbits may need unrestricted pellets to keep weight up. Alfalfa can be given to underweight rabbits, only if calcium levels are normal. Annual blood workups are highly recommended for geriatric rabbits.

詳細飲食資訊可去：
領養兔仔：

領養兔仔，不要買！🐰🐰😊

實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會領養，這裏有太多兔子正在等新主人帶牠們去新的家，過新的生活。詳情可去

兔子親吻主人，這是代表你是一個好主人，以下2個videos 可看到：

兔子高難度技能 - 打鼓、打籃球、簽名: 🐰🐰😊

怎樣可簡單訓練兔子去廁所？🐰🐰😊

訓練兔仔🐰去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味的，而且是乾的，所以通常可以拿上來放回兔子的廁所（牠們便會知道要去廁所大小便）然後洗手。尿有時會有少少味，最好把白醋加水放入噴霧樽，然後清洗地板，這樣的話會立刻清除味道及減少牠們在這裏小便。
以下3個videos 有教, 步驟簡單:

領養兔仔：